%\addcontentsline{toc}{chapter}{附录}
\chapter{附录}
\section{复分析基础}
%\section{等温坐标的存在性}
\begin{theorem}
    设$(\M^2, g)$是二维黎曼流形, 则存在$\M^2$上的一组坐标卡$\{z=x+iy\}$, 使得在这组坐标下, $g=\lambda^2\abs{dz}^2=\lambda^2(dx^2+dy^2)$, 并且这组坐标下的坐标变换是全纯的.
\end{theorem}
\begin{proof}
    固定点$p \in \M$. 取$p$点的足够小的邻域 $\Omega$, 在$\Omega$中, 取函数$u$ 使得
    \begin{equation}
        \Delta_g u= \Delta u + \Gamma^j_{ii}u_j=0.
    \end{equation}
    根据椭圆方程的理论, 这个方程总是局部可解的, 并且可以选取$u$使得$\nabla u(p) \ne 0$. 令$\omega= \sqrt{\det g}dx$为$\M$上的体积形式. 定义$1-$形式
    \begin{equation}
        \alpha= \Tr(\nabla u \otimes \omega)= i^*_{\nabla_u } \omega
    \end{equation}
    则 $d\alpha= \div(\nabla u)\omega =0$. 即, $\alpha$是闭的$1-$形式. 由Poincare引理可知, 存在函数$v$使得$\alpha= dv$.  现在,我们证明函数$u,v$具有如下关系:
    \begin{enumerate}
        \item $\inner{\nabla u}{\nabla v} =0$.
        \item $\abs{\nabla u}= \abs{\nabla v}$.
    \end{enumerate}
    对于性质(1), 我们有
    \begin{equation}
        \inner{\nabla u}{\nabla v} = dv(\nabla u) = \alpha(\nabla u)= (i^*_{\nabla u} w)\nabla u =0
    \end{equation}
    对于性质(2), 我们有
    \begin{equation}
        \inner{\nabla v}{\nabla v} = \inner{dv}{dv} = \inner{i^*_{\nabla u}\omega }{ i^*_{\nabla u}\omega}= \inner{\nabla u}{\nabla u}.
    \end{equation}
    上面的最后一个等式在测地坐标下是容易验证的. 
    \par 现在, 设$F(x,y)=(u,v)$. 在点$p$处, 由性质(1)可知, $\det dF(p) \ne 0$. 由反函数定理可知, $(u,v)$可以作为一组局部坐标. 在这组坐标下, 度量$g$的局部表示为
    \begin{equation}
        g=g_{uu}du^2+2g_{uv}dudv+g_{vv}dv^2
    \end{equation}
    由于
    \begin{align}
        &g_{uu}= \abs{\nabla u}^2 = \abs{\nabla v}^2= g_{vv} \\
        &g_{uv}=\inner{\nabla u}{\nabla v}=0. 
    \end{align}
    只需要取$z=u+iv$, $\lambda= \abs{\nabla u}$即可.
\end{proof}
%\section{调和共轭}
\begin{proposition}
    设$\Omega$是单连通区域. $u: \Omega \to \R$是调和函数. 则存在全纯函数$F$使得$u=\Re F$.
\end{proposition}
\begin{proof}
    由Riemann映射定理, 不妨设$\Omega = (0,1)\times (0,1)$或者 $\Omega= \mathbb{C}$.  定义
    \begin{equation}
        \tilde{v}(x,y)= \int^y_0 u_x(x,t)dt. 
    \end{equation}
    那么
    \begin{equation}
        \begin{split}
            \tilde{v}_x  =\int^y_0 u_{xx}(x,t)dt &=- \int^y_0 u_{tt}(x,t)dt \\
            &= -u_y(x,y)+u_y(x,0)
        \end{split}
    \end{equation}
    取$v(x,y)=\tilde{v}(x,y)- \int^x_0 u_y(t,0)dt$, 则$F(x,y)=u+iv$满足Cauchy-Riemann方程.
\end{proof}
\begin{theorem}[单值化定理]\label{uniformization}
    每一个单连通的黎曼曲面必定同构于$\mathbb{D}, \mathbb{C}, \mathbb{S}^2$中的三者之一.
\end{theorem}
\section{黎曼几何基础}
我们按照约定$\nabla^2_{X,Y}T=\nabla^2T(Y,X)$. 这样做是为了与欧氏空间的求导记号一致. 设$f\in C^\infty(\R^n)$, 则
\begin{equation}
    \nabla^2f(\PI,\PJ)=f_{ij}= \PJ \PI f = \nabla^2_{\PJ,\PI}f.
\end{equation}
\begin{remark}
    总是先对离$f$近的记号求导.
\end{remark}
\begin{definition}
    对于任意张量场$S$, 定义其曲率张量
    \begin{equation}
        R(X,Y)S=\nabla^2_{XY}S-\nabla^2_{YX}S
    \end{equation}
\end{definition}
\begin{proposition}
    设$f \in C^\infty(\M)$, 则
    \begin{equation}
        \nabla^3f(X,Y,Z)=\nabla^3f(X,Z,Y)+R(Z,Y,\nabla f, X)
    \end{equation}
\end{proposition}
\begin{proof}
    \begin{equation}
        \begin{split}
            \nabla^3f(X,Y,Z)-\nabla^3f(X,Z,Y) &=(\nabla^2_{Z,Y}\nabla f)(X)-(\nabla^2_{Y,Z}\nabla f)(X) \\
            &= R(Z,Y,\nabla f, X)
        \end{split}
    \end{equation}
\end{proof}